<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<modDesc descVersion="79">
  <author>VertexFloat</author>
  <version>1.0.0.0</version>
  <title>
    <en>Enhanced Cruise Control</en>
    <de>Verbesserte Geschwindigkeitsregelung</de>
    <fr>Régulateur De Vitesse Amélioré</fr>
    <pl>Ulepszony Tempomat</pl>
  </title>
  <description>
    <en><![CDATA[Thanks to this modification, the cruise control in the game gains additional features, including cruise control lock, cruise control speed lock, and smart cruise control.

Cruise Control Lock - This function allows you to activate the cruise control and continue driving at the set speed even after leaving the vehicle. However, special caution should be exercised. In the settings, you can adjust whether this function should only work on fields or not.

Activating/deactivating cruise control lock - key combination "left ctrl + 4" (default)

Cruise Control Speed Lock - This option locks the vehicle's maximum speed to the value set on the cruise control.

Activating/deactivating cruise control speed lock - key combination "left ctrl + 7" (default)

Smart Cruise Control - Depending on the selected mode, the cruise control adjusts the maximum speed of the vehicle in relation to other vehicles.

Modes include:
Auto: Adjusts the speed to the vehicle closest to you.
Front: Adjusts the speed to the vehicle in front of you.
Back: Adjusts the speed to the vehicle behind you.
Left: Adjusts the speed to the vehicle on the left side.
Right: Adjusts the speed to the vehicle on the right side.

Next/previous smart cruise control mode - key combination "left ctrl + 5/6" (default)

For more information, full changelog, help or to report a bug, please visit <a href="https://github.com/VertexFloat/enhancedCruiseControl">GitHub</a>.]]></en>
    <de><![CDATA[Dank dieser Modifikation erhält der Tempomat im Spiel zusätzliche Funktionen, darunter Tempomatsperre, Tempomat-Geschwindigkeitssperre und intelligenter Tempomat.

Tempomatsperre – Mit dieser Funktion können Sie den Tempomat aktivieren und auch nach dem Verlassen des Fahrzeugs mit der eingestellten Geschwindigkeit weiterfahren. Es ist jedoch besondere Vorsicht geboten. In den Einstellungen können Sie einstellen, ob diese Funktion nur auf Feldern funktionieren soll oder nicht.

Tempomatsperre aktivieren/deaktivieren - Tastenkombination "linke Strg + 4" (Standard)

Tempomat-Geschwindigkeitssperre – Diese Option sperrt die Höchstgeschwindigkeit des Fahrzeugs auf den am Tempomat eingestellten Wert.

Tempomat-Geschwindigkeitssperre aktivieren/deaktivieren - Tastenkombination "linke Strg + 7" (Standard)

Intelligente Geschwindigkeitsregelung – Abhängig vom gewählten Modus passt der Tempomat die Höchstgeschwindigkeit des Fahrzeugs im Verhältnis zu anderen Fahrzeugen an.

Zu den Modi gehören:
Automatisch: Passt die Geschwindigkeit an das Fahrzeug an, das Ihnen am nächsten ist.
Vorne: Passt die Geschwindigkeit an das Fahrzeug vor Ihnen an.
Hinten: Passt die Geschwindigkeit an das Fahrzeug hinter Ihnen an.
Links: Passt die Geschwindigkeit an das Fahrzeug auf der linken Seite an.
Rechts: Passt die Geschwindigkeit an das Fahrzeug auf der rechten Seite an.

Nächster/vorheriger Intelligente Geschwindigkeitsregelung Modus – Tastenkombination "linke Strg + 5/6" (Standard)

Weitere Informationen, ein vollständiges Änderungsprotokoll, Hilfe oder die Möglichkeit, einen Fehler zu melden, finden Sie unter <a href="https://github.com/VertexFloat/enhancedCruiseControl">GitHub</a>.]]></de>
    <fr><![CDATA[Grâce à cette modification, le régulateur de vitesse du jeu bénéficie de fonctionnalités supplémentaires, notamment le verrouillage du régulateur de vitesse, le verrouillage de la vitesse du régulateur de vitesse et le régulateur de vitesse intelligent.

Verrouillage du régulateur de vitesse - Cette fonction vous permet d'activer le régulateur de vitesse et de continuer à conduire à la vitesse réglée même après avoir quitté le véhicule. Il convient toutefois d’être particulièrement prudent. Dans les paramètres, vous pouvez définir si cette fonction doit fonctionner uniquement sur les champs ou non.

Activation/désactivation du verrouillage du régulateur de vitesse - combinaison de touches "ctrl gauche + 4" (par défaut)

Verrouillage de la vitesse du régulateur de vitesse - Cette option verrouille la vitesse maximale du véhicule à la valeur définie sur le régulateur de vitesse.

Activation/désactivation du blocage de vitesse du régulateur de vitesse - combinaison de touches "ctrl gauche + 7" (par défaut)

Régulateur de vitesse intelligent - En fonction du mode sélectionné, le régulateur de vitesse ajuste la vitesse maximale du véhicule par rapport aux autres véhicules.

Les modes incluent:
Automatique: ajuste la vitesse au véhicule le plus proche de vous.
Avant: adapte la vitesse au véhicule qui vous précède.
Retour: adapte la vitesse au véhicule qui vous suit.
Gauche: ajuste la vitesse au véhicule du côté gauche.
Droite: ajuste la vitesse au véhicule du côté droit.

Mode régulateur de vitesse intelligent suivant/précédent - combinaison de touches "ctrl gauche + 5/6" (par défaut)

Pour plus d'informations, le journal des modifications complet, de l'aide ou pour signaler un bug, veuillez visiter <a href="https://github.com/VertexFloat/enhancedCruiseControl">GitHub</a>.]]></fr>
    <pl><![CDATA[Dzięki tej modyfikacji, tempomat w grze zyskuje dodatkowe funkcje, w tym blokadę tempomatu, blokadę prędkości tempomatu oraz inteligentny tempomat.

Blokada Tempomatu - Ta funkcja umożliwia uruchomienie tempomatu i kontynuowanie jazdy z zadaną prędkością nawet po opuszczeniu pojazdu. Należy jednak zachować szczególną ostrożność. W ustawieniach można dostosować, czy funkcja ta ma działać tylko na polach czy też nie.

Aktywowanie/dezaktywowanie blokady tempomatu - kombinacja klawiszy "lewy ctrl + 4" (domyślnie)

Blokada Prędkości Tempomatu - Ta opcja blokuje maksymalną prędkość pojazdu do wartości ustawionej na tempomacie.

Aktywowanie/dezaktywowanie blokady prędkości tempomatu - kombinacja klawiszy "lewy ctrl + 7" (domyślnie)

Inteligenty tempomat - W zależności od wybranego trybu, tempomat dostosowuje maksymalną prędkość pojazdu do innych pojazdów.

Tryby obejmują:
Automatyczny: Dostosowuje prędkość do pojazdu znajdującego się najbliżej.
Przód: Dostosowuje prędkość do pojazdu znajdującego się przed.
Tył: Dostosowuje prędkość do pojazdu znajdującego się za.
Lewo: Dostosowuje prędkość do pojazdu znajdującego się po lewej stronie.
Prawo: Dostosowuje prędkość do pojazdu znajdującego się po prawej stronie.

Następny/poprzedni tryb inteligentnego tempomatu - kombinacja klawiszy "lewy ctrl + 5/6" (domyślnie)

Po więcej informacji, pełny dziennik zmian, pomoc lub zgłoszenie błędu, odwiedź stronę <a href="https://github.com/VertexFloat/enhancedCruiseControl">GitHub</a>.]]></pl>
  </description>
  <iconFilename>icon_enhancedCruiseControl.png</iconFilename>
  <multiplayer supported="true"/>

  <l10n>
    <text name="action_smartCruiseControlModeSelected">
      <en>Smart cruise control mode: %s</en>
      <de>Intelligenter Tempomatmodus: %s</de>
      <fr>Mode régulateur de vitesse intelligent: %s</fr>
      <pl>Tryb inteligentnego tempomatu: %s</pl>
    </text>
    <text name="action_smartCruiseControlModeDeactive">
      <en>Deactive</en>
      <de>Deaktiviert</de>
      <fr>Désactivé</fr>
      <pl>Dezaktywowany</pl>
    </text>
    <text name="action_smartCruiseControlModeAuto">
      <en>Auto</en>
      <de>Automatisch</de>
      <fr>Automatique</fr>
      <pl>Automatyczny</pl>
    </text>
    <text name="action_smartCruiseControlModeFront">
      <en>Front</en>
      <de>Vorne</de>
      <fr>Avant</fr>
      <pl>Przód</pl>
    </text>
    <text name="action_smartCruiseControlModeBack">
      <en>Back</en>
      <de>Hinten</de>
      <fr>Arrière</fr>
      <pl>Tył</pl>
    </text>
    <text name="action_smartCruiseControlModeLeft">
      <en>Left</en>
      <de>Links</de>
      <fr>Gauche</fr>
      <pl>Lewo</pl>
    </text>
    <text name="action_smartCruiseControlModeRight">
      <en>Right</en>
      <de>Rechts</de>
      <fr>Droite</fr>
      <pl>Prawo</pl>
    </text>
    <text name="action_toggleCruiseControlLockPos">
      <en>Turn on cruise control lock</en>
      <de>Tempomatsperre einschalten</de>
      <fr>Activer le verrouillage du régulateur de vitesse</fr>
      <pl>Włącz blokadę tempomatu</pl>
    </text>
    <text name="action_toggleCruiseControlLockNeg">
      <en>Turn off cruise control lock</en>
      <de>Tempomatsperre ausschalten</de>
      <fr>Désactivez le verrouillage du régulateur de vitesse</fr>
      <pl>Wyłącz blokadę tempomatu</pl>
    </text>
    <text name="action_toggleCruiseControlSpeedLockPos">
      <en>Turn on cruise control speed lock</en>
      <de>Schalten Sie die Geschwindigkeitssperre des Tempomaten ein</de>
      <fr>Activer le verrouillage de la vitesse du régulateur de vitesse</fr>
      <pl>Włącz blokadę prędkości tempomatu</pl>
    </text>
    <text name="action_toggleCruiseControlSpeedLockNeg">
      <en>Turn off cruise control speed lock</en>
      <de>Schalten Sie die Geschwindigkeitssperre des Tempomaten aus</de>
      <fr>Désactiver le verrouillage de la vitesse du régulateur de vitesse</fr>
      <pl>Wyłącz blokadę prędkości tempomatu</pl>
    </text>
    <text name="info_smartCruiseControlVehicle">
      <en>Detected vehicle: %s</en>
      <de>Erkanntes Fahrzeug: %s</de>
      <fr>Véhicule détecté: %s</fr>
      <pl>Wykryty pojazd: %s</pl>
    </text>
    <text name="input_TOGGLE_CRUISE_CONTROL_LOCK">
      <en>Toggle cruise control lock</en>
      <de>Tempomatsperre umschalten</de>
      <fr>Basculer le verrouillage du régulateur de vitesse</fr>
      <pl>Przełącz blokadę tempomatu</pl>
    </text>
    <text name="input_TOGGLE_SMART_CRUISE_CONTROL_MODE_1">
      <en>Switch to the next smart cruise control mode</en>
      <de>Wechseln Sie in den nächsten Modus der intelligenten Geschwindigkeitsregelung</de>
      <fr>Passer au prochain mode de régulateur de vitesse intelligent</fr>
      <pl>Przełącz na następny tryb inteligentnego tempomatu</pl>
    </text>
    <text name="input_TOGGLE_SMART_CRUISE_CONTROL_MODE_2">
      <en>Switch to the previous smart cruise control mode</en>
      <de>Wechseln Sie in den vorherigen Modus der intelligenten Geschwindigkeitsregelung</de>
      <fr>Passer au mode précédent du régulateur de vitesse intelligent</fr>
      <pl>Przełącz na poprzedni tryb inteligentnego tempomatu</pl>
    </text>
    <text name="input_TOGGLE_CRUISE_CONTROL_SPEED_LOCK">
      <en>Toggle cruise control speed lock</en>
      <de>Geschwindigkeitssperre des Tempomaten umschalten</de>
      <fr>Activer le verrouillage de la vitesse du régulateur de vitesse</fr>
      <pl>Przełącz blokadę prędkości tempomatu</pl>
    </text>
    <text name="setting_cruiseControlLockOnlyOnField">
      <en>Cruise Control Lock - Only On Field</en>
      <de>Tempomatsperre – nur auf dem Feld</de>
      <fr>Verrouillage du régulateur de vitesse - uniquement sur le terrain</fr>
      <pl>Blokada Tempomatu - Tylko Na Polach</pl>
    </text>
    <text name="setting_smartCruiseControlDistance">
      <en>Smart Cruise Control - Distance</en>
      <de>Intelligente Geschwindigkeitsregelung - Abstand</de>
      <fr>Régulateur de vitesse intelligent - Distance</fr>
      <pl>Inteligentny Tempomat – Odległość</pl>
    </text>
    <text name="toolTip_cruiseControlLockOnlyOnField">
      <en>Whether or not cruise control lock works only on fields.</en>
      <de>Ob die Tempomatsperre nur auf Feldern funktioniert oder nicht.</de>
      <fr>Que le verrouillage du régulateur de vitesse fonctionne ou non uniquement sur les champs.</fr>
      <pl>Czy blokada tempomatu działa tylko na polach.</pl>
    </text>
    <text name="toolTip_smartCruiseControlDistance">
      <en>Adjusts the maximum distance to which Smart Cruise Control detects vehicles.</en>
      <de>Passt den maximalen Abstand an, bis zu dem die intelligente Geschwindigkeitsregelung Fahrzeuge erkennt.</de>
      <fr>Ajuste la distance maximale à laquelle le régulateur de vitesse intelligent détecte les véhicules.</fr>
      <pl>Reguluje maksymalną odległość, na jaką inteligentny tempomat wykrywa pojazdy.</pl>
    </text>
    <text name="ui_enhancedCruiseControl">
      <en>Enhanced Cruise Control</en>
      <de>Verbesserte Geschwindigkeitsregelung</de>
      <fr>Régulateur De Vitesse Amélioré</fr>
      <pl>Ulepszony Tempomat</pl>
    </text>
  </l10n>

  <specializations>
    <specialization name="enhancedCruiseControl" className="EnhancedCruiseControl" filename="src/vehicles/specializations/EnhancedCruiseControl.lua"/>
  </specializations>

  <actions>
    <action name="TOGGLE_CRUISE_CONTROL_LOCK" category="VEHICLE" axisType="HALF"/>
    <action name="TOGGLE_SMART_CRUISE_CONTROL_MODE" category="VEHICLE" axisType="FULL"/>
    <action name="TOGGLE_CRUISE_CONTROL_SPEED_LOCK" category="VEHICLE" axisType="HALF"/>
  </actions>

  <inputBinding>
    <actionBinding action="TOGGLE_CRUISE_CONTROL_LOCK">
      <binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_lctrl KEY_4"/>
    </actionBinding>
    <actionBinding action="TOGGLE_SMART_CRUISE_CONTROL_MODE">
      <binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_lctrl KEY_5" axisComponent="-"/>
      <binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_lctrl KEY_6" axisComponent="+"/>
    </actionBinding>
    <actionBinding action="TOGGLE_CRUISE_CONTROL_SPEED_LOCK">
      <binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_lctrl KEY_7"/>
    </actionBinding>
  </inputBinding>

  <extraSourceFiles>
    <sourceFile filename="src/main.lua"/>
  </extraSourceFiles>
</modDesc>
